點先可以練到蕭叔叔果種英文口音

以前聽Listening以為係鬼佬錄
好撚好聽

佢啲口音太誇張

要有英文底好似佢咁勁去chok 聲先叫做唔假
如果英文底水水皮皮而學到佢咁講就好撚柒

佢啲口音好造作

chok 到好撚嘔心
扑左

有無佢真人相？

就算chok 都好撚過9成港人啦
我都想好似佢咁

佢chok得太誇張 有時會聽得唔舒服

YouTube Google search都有

完全唔覺得佢chok
只能說身為香港人可以有如此標準嘅發音，實在令人敬佩

X2
英國人都唔會咁講野

其實無話標唔標準既英國口音
佢的而且確係有British accent
但就真係有少少隔硬chok出嚟
雖然係錦 我係仔我都聽到濕哂

但同佢個樣唔多襯

因為英國都有好多口音
佢果隻叫RP 全英國得3%既人用
係屬於皇室/上流社會既口音

長知識

廣東語有冇皇室口音?

咁仲衰，喺香港都仲可以扮下野，話就話英國用口音分階級，去到英國chok住上流口音，人地只會覺得你扮野，雖然唔會講出黎，但係人地只會覺得 你扮乜鳩

以前黑白片個D廣東話咪係皇室囗音

西關口音，字正腔圓

其實幾好聽 不過一聽啲ed音就知over左啲啲

即係佢學都要學上流社會野

你肯定？

RP / BBC English 同 Queen's accent / Royal accent /上流 accent 都有唔同。

RP 係普通人都講得嘅，所謂 educated commoner

我比過啲鬼佬聽佢啲audio 佢地淨係覺得好撚扮野
Chok晒聲咁其實好怪

無錯
蕭凱一自己都講過呢啲說話

千祈唔好拎英女皇嚟做 language model

同某d新加坡後生仔扮ang moh講野冇分別

回返樓主

英文會話先要用字流暢，可以清楚溝通先係重點。

如果你已經 fluent，咁先嚟改進發音都未遲。同埋要記得港式口音係冇問題嘅，只係當某啲音節令到你發音唔清晰先要改善。冇一種口音比另一種更高尚。

可以睇BBC Learning English 嘅 Sound of English，佢會完整咁講英文每一個發音分類嘅方式同咀形。同時間睇返蕭凱一嘅如何擺脫港式口音，佢會講廣東話對我哋學英文嘅影響，改正一啲我哋唔為意嘅發音。長遠最好學IPA 音標，咁可以自己查字典，見音標識讀音。

當然要每日多講英文！

小弟繼續留名學嘢，我知呢度好多語言學神人

佢把聲太沉，同埋佢講野好似含住好多口水咁 聽五秒就想删
不如你上youtube睇下平常英國人係點講野
就算你最後真係學到佢嘅口音 你只會畀其他英國人笑你造作

戴返頭盔，呢度講得唔清楚，
英女皇嗰啲都係RP, 但係同英國人日常用嘅近代演化出嚟嘅 modern RP / BBC English/ standard British English已經唔同。

係英國生活過就知佢係chok聲，但都算好好架啦
佢又唔係BBC能夠練到咁

呢個post酸味好濃

其實聽得明 溝通到 夠流暢咪得囉
有個鬼佬啱晒音調同你講中文你都覺得唔match 啦...

J撚到出血

Agger 做自己 溝通到就得

係心入面同自己講就得
香港現實邊係咁
面對/溝女一聽口音就出水啦

佢個種唔係rp，rp反而係冇咩英式口音嘅感覺
老實講最posh嘅英國d口音都冇uncle siu咁誇張

佢啲口音聽得耐會有種起雞皮感覺

學術有專攻姐 你唔係研究英文當然發音唔使咁準

我覺得呢個人口音好正

明顯美國佬黎
btw讀u成日聽佢講econ，點解佢飯飯都識咁撚勁

唔好引鬼佬做例子啦
用返華人

酸到縮呀直情

Tom bb
J 埋BC bb 啦

agger佢把聲好做作，即使佢心裡面唔係，但客觀效果就係做作，鬼佬講英文自然好多（梗係啦人地母語真係英文嘛）

利申：英國讀書

咁佢真係造作喎，唔信你走去英國聽下有冇人咁講野

好靚既英國音

對比起蕭叔叔
Prince William無咁arrogant
蕭叔叔個種RP accent既模仿對象可能係舊式美劇個啲貴族不可一世既語調

覺得完全唔chok 好自然
好鍾意英式口音

用鬼佬同個華人比有咩意思
係用例子就用返華人啦

佢自己成日講話自己係度 chok 聲㗎喎 平時講野把聲唔係咁

之前銅鑼灣書店桂民海個女
自然好多 冇咁chok 順耳好多

馬道立大法官

個人唔覺得呢隻腔好聽，好鄉下佬feel
加拿大或澳洲果隻有英音味道但又唔會咁重，自然d好聽d，btw都係鐘意美國口音，利申非專家

唔係踩佢
但聽得多係覺得有啲做作
利申 有follow佢fb

呢隻撚係鄉下佬
最多話佢做作啫，鄉下佬完全唔係咁

英國鄉下佬accent有咩特徵呢，主要係（我嘅觀察）

metal bottle呢啲會將個tal tle 音‘食’咗，邊咗me al 咁
講得好唔清楚，梳

我覺得好好聽
就算chok 我都寧願聽呢隻好過香港人d口音

好多人讀唔到就踩人

佢麻省理工學院， 哈佛商學院

自己英文係accent 方面一定唔係港式，應該有少少british accent 嘅影子。
我就唔知唔同口音叫咩啦，我覺得自己係似最普通londoner 咁

有啲似呢個

不過我都覺得蕭叔叔講英文太做作，我好佩服佢可以chok 到咁好聽，不過佢個accent 同佢自己個形象差太遠

講呢堆嘢嘅原因係證明唔係讀唔到先踩人，唔係曬命

不過又有乜好曬吖，有唔係完全native

英文口音都要俾你地屌
太chok又唔得，太廢講英文又俾人笑
咁應該點先正常

留名等睇遲啲俾人話佢呃飯食

最離譜係連講中文都要chok呢種聲

唔chok 又有英國accent影子

其實佢呢個先係最正常英國人嘅口音
或者應該咁講，最多人咁講嘢

我覺得佢英文好好 值得學習既
拍片chok係ok(果個伍公子拍片把聲都係chok 出黎la) 但如果佢真人講野傾計都係咁chok 會好怪

其實我覺得唔需要突登去學accent 主要係個嗰環境生活得耐 唔多唔少會有少少
比人話過有幾個字講得好Yorkshire 試過唔開心

要好撚扮嘢

我本身係睇開英國啲youtuber 嘅，久而久之accent 都英式咗

不過呢排迷上咗casey neistat 同好多美國youtuber 搞到啲用詞又美式又英式

點先可以學好grammar 閱讀理解？

點解劉家傑？
我覺得好好聽

一直都想搵返個accent係咩 但唔知點搵
係bbc聽返黎 係男仔聲 好輕好柔 咬字清楚但唔係字正腔圓個d 但又未算鄉下啦
細細聲 有口音但唔重唔造作 聽起黎好舒服
好想搵返…要形容就係一d講解迷團/10大乜乜之類既片會大機率出現

Grammar真係要勤力做practice無得懶
自己打篇文online grammar check睇下錯咩都可以訓練你用詞技巧，睇人人地點改你，再諗返前文後理，呀屌係喎呢個timing係應該用呢個tenses，邊part人地係用into而喎唔係in之類

閱讀理解就睇多啲自己有興趣既新聞
可以推介下HuffPost weird news
Facebook都可以subscribe佢地

其實好難頂, 似台灣D ON9妹用娃娃音咁,
如果有人同我咁講野我真係會出手打鳩佢

屌講英文講到好似幾十年前講故仔啲narrator 咁、正常出到街冇人會這樣講嘢

屌，一語中的

佢佢啲British Accent好標準
但字正腔圓到over左 聽落去只會覺得造作
同埋佢把聲完全唔襯佢個樣

條友講野冇氣
咁都吹奏 真係要聽下英國人點講野

好唔好聽真係見仁見智，試想下如果你出街啲人講廣東話講到好似羅文唱歌咁字正腔圓，唔多唔少都會覺得怪怪地嘅。

條友講廣東話都要chok住講

你又知人地係咁諗
利申覺得佢講得好型

世界級

我覺得聽下冇妨
依家好多廿英國人都唔會咁講嘢但，外國同事都話呢種口音俾人係覺得帶好重階級主義味道，正如我哋正常社交唔會朗誦腔咁知乎者也
如果唔係上流社交用呢種口音腔調會好易俾人覺得呢個人想突顯自己高人一等嘅感覺，對正常社交應該唔大作用

我覺得聽下冇妨
依家好多英國人都唔會咁講嘢，啲外國同事都話呢種口音俾人覺得帶好重階級主義味道，正如我哋正常社交唔會朗誦腔咁知乎者也咁
大部分人都用唔上呢種腔調，出嚟開會見客用呢種口音好易俾人覺得呢個人好曬命，對正常社交應該作用唔大

好聽既
不過好似朗誦咁
刻意左d

話標準嗰啲係咪未聽過英國人講野

我反而係好鍾意cockney accent

覺得好型

酸到

劉sir 自然唔作狀

證明佢係真保皇

認錯人

逢紅必反

佢啲口音chok撚到lur
係英國讀書從未聽過有人咁講英文

The queen 絕對唔係咁既accent wo ching

佢拍片教你英國口音梗係chok聲啦
現實同人講野我又唔信會咁chok呀

之前見到人聽佢個bedtime story facebook live
嘩屌你聽左五秒打哂冷震即刻上一頁

成班話咩咁樣會比鬼佬笑
從來冇聽過鬼佬笑人chok口音
反而你講柒先會比人笑

chok得好聽有咩所謂

利申：英國撚，口音一般

好撚柒

佢講野既方式比較似平時睇BBC d節目既旁白 一般人比較唔會講到字正腔圓 chok聲

我覺得佢係拍片先咁chok o者
連把聲都chok埋

平時講野唔會咁架嘛

個人中意David Tennant
蕭叔好撚造作

講得柒又屌，講得正又話chok聲

好撚想學cockney

個個都講鬼佬

舉啲local啲嘅例子啦

唔講口音 佢把聲已經好好j 一定溝死女

上面有人話rp同貴族口音唔同，其實有咩分別

波叔黑人爛仔腔完爆貴族

左邊個口音好聽

用咁多鬼佬做例子做乜

主要因為香港人講得出依個口音先討論姐
鬼佬講英文好聽有咩特別

可能最撚19既英國人會
但係個時我係美國俾人話有英國口音成日俾dorm d鬼佬鬼妹r水吹

上面話比人笑果班有幾多個係英國生活過 真係9up當秘笈

成班友酸到溶入地核，最戇鳩係有班讀唔成書過外國讀書既柒頭話自己咩英文讀書無聽過人咁講。
好心班撚屌讀好書先啦

試過有美國人frd話我啲英文british accent
但本人覺得同uncle siu個啲差十萬條街

馬道立 d 口音都好正

佢地認識既Asian 一係Asian accent 一係American accent 所以見到人有少少英腔就大驚小怪

其實香港人好應該練好英文以此黎表示自己同大陸人唔同

練到蕭叔叔個種口音
同
練到British accent
同
講得fluent
係三件事

最介意口音嘅人通常係自己

同意樓上講劉家傑同馬道立好聽同順耳

屌佢真係造作喎
你講speech咁既口音就唔出奇
但一般同人傾計d英國人一定唔會咁造作

係
佢英文底子好無容置疑
但講到咁好唔好聽真係見仁見智

我地讀water慣左wo-tah

benedict bb既acent

咁多位可以聽下Kai Wong

電台dj 都會chok 聲啦
冇人知佢平時講野點，但拍片chok 聲又有咩問題，更何況，佢咁樣讀d 英文差嘅聽眾易聽d
唔明上面班友有咩好屌

至少人地chock到， 同真係學到野

申利 睇開佢d片

好大陣酸味

我係酸都酸余若薇啦、佢啲rp就自然流暢得多啦

siu叔叔係唔錯、但係見到你地擺佢上神台真係笑而不語

下個反邊個啊連登仔

佢拍片先咁啫
如果拍片都好似毒撚咁鬼食泥, 口lur lur
真係搵鬼睇咩
人地賣點就係字正腔圓 英國口音嘛
Chitchat咁講野當然唔會咁啦
就好似平時普通人傾計唔多唔少都會有d懶音/lur

利申 毒撚 平時講野1999 陰聲細氣

感覺上都覺得佢係chok出黎
但覺得馬道立講得好自然

連登仔淨係識話人酸

佢D口音真係好難頂,
我公司D英國人講野都無咁造作

Kai 自然好多

我boarding school個陣 有大陸仔專登chok accent 比啲鬼仔笑 好記得chapel 條友出去讀prayer 成班人係到忍笑 利申:以前college係notts附近

梗喺難聽啦，你平時講嘢都唔會講到好似粵語審音配詞字庫咁啦

我覺得佢興趣係練口音冇問題喎

其實Kai英國長大 唔知uncle siu係咪

顏聯武鄭子誠講野真係好造作好chok囉
我香港住左咁多年未聽過人咁講野

利申：香港撚

咪就係 做電台果d 個個都係咁 咩音樂情人chok 聲chok 到咁 笑死人

咁佢係誇左d少少
好似一路講野一路係個口入面緊句說話咁

不如掉返轉諗，佢唔去 chok 口音咁學既人可能聽唔清楚，如果佢同外國人講野相信又唔會去 chok 得咁盡。

我覺得佢個口音有d太chok,平實番少少會好好多

佢啲口音好明顯有意模仿上流社會/同較educated嘅人士，倫敦腔反而更「鄉下佬」（其實又唔係鄉下嘅，但相對係以前呢種口音多數係社會的較低下人士所用）
加拿大口音同美國基本上相似，一啲都唔「英式」，加拿大同美國口音嘅分別可以留意下如：about, out, roof 等等嘅字
（如果仲要分，美國西岸、中部、南部同東岸口音都唔同啦）
澳洲, NZ就英式啦，但唔同地區個口音都唔同，如偏遠地方就一定周街都係鄉下佬口音。
同埋我覺得澳洲口音好難聽

利申：澳洲生活，鐘意研究下英文，有錯勿插

逢紅必反 連登仔

Bob叔 煮野食有講

雖然佢林作無好感 但British accent 黎講我鐘意佢個個多過簫叔

listening 真係鬼佬錄…

佢口音好似matrix個agent smith
個人覺得流利，正確同生活化d就得，舊top gear個三條癲佬個種英文，香港填鴨式死版教法學唔黎

好毛管棟
但都好嘅 強調咗啲accent
到你學嘅時候又唔會學得足
拉返個average咪正正常常囉

btw，點解要fake accent？

posh？

啲正苦官員講嘢係有一套官腔
係平時香港人唔會咁樣講

去撚過英國未 大把地區口音係咁

呢個真
chok 俾啲港女捽碟架姐
對住鬼佬我覺得佢識自己 tune 返自然聲

但係講得到自然聲既未必 chok 得起

好似聽過話佢喺hk大

鬼佬好少話特登要學英國人accent
accent係代表我來自邊度，
何必特登走去學人地既accent?
普通話同理，香港人做咩要學大陸狗口音。。
我來自香港，and proud of it.

唔係想罵戰 真心好想知巴打係邊 邊到啲人會講野講到咁 我睇made in Chelsea 啲人有錢posh巴 都冇講野講到咁喎

未聽蕭叔叔之前都覺得 Kai 扮 accent
聽完之後 Kai 真係好正常
FYI

人地kai英國大 有英國口音好正常
個蕭叔叔chok到連廣東話都要chok

上流社會有

咁都算鄉下feel
你當Geordie accent 死架

好憎佢個口音
好造作好假

最好就講連登口音就最勁喇

好撚柒難聽
係london讀左幾年書都未聽過有人咁講野
如果有人現實對話咁講野會笑大人個口
仲笑人去撚過英國未
一班唔識野既以爲好好聽
最好聽最自然既只有倫敦口音
蕭叔果種 太over

我老豆係意大利人 , 佢啲口音仲勁
你想要口音學我老豆好過

我其實有問過鬼妹鬼仔friend 關於accent呢個問題 佢地話accent只係用黎分啲人係邊到黎同埋係咩class 有時好多有啲錢讀boarding school既鬼 會話佢地冇accent 講好普通英式英文
有次去Alton towers 有好多day school既人 講啲英文好chavy好硬耳 只可以講英國人好現實 你出世係咩家庭已經界定左你會有邊到accent同咩class
利申 帶番頭盔先 純粹同朋友交流下呢個問題 唔係專業

利申 : 比佢搞到我英文好難聽

Joe Sugg 同 Marcus Butler

Mumbo jumbo 個種accent聽起嚟舒服好多

英國人都會chok cockney accent啦

mix一定好多女食

學咩文都係想學到同母語一樣㗎啦

以前仲成日睇alfie deyes同zoella

zalfie
幾時結婚姐

老老豆豆 對d英文唔叻的人黎講 學好流暢英文意義大過學口音 學到蕭叔叔咁當然好 不過要carry到先得

利申有怪癖 鐘意蘇格蘭口音

Nala where's mammy??

lm

每個區域都有自己特別既口音 唔一定要跟返政治正確既口音 係其他國家 有朋友係巴基斯坦唔係首都既地方黎 佢地會為自己既口音自豪 因為正正係個口音代表到佢地邊度黎

唔好成日迎合啲所謂正式既口音啦大家 溝通到咪得

沈旭暉同柳俊江搞左個page，有條清談片搵左佢上去，嘩屌你講中文都要chok得咁盡。仲有，佢有時開fb live講啲無聊野把聲都係咁，並唔係淨係拍片教英文先會咁chok。我自己就唔鐘意啲咁扮野既人（佢係真心扮，唔係周星馳嗰種為喜劇效果而扮）。大佬你外國長大，或者由細到大讀國際學校好多外國朋友就話姐，你土生土長扮咩外國上流口音姐（又唔係做到100%似因爲唔係佢母語，做唔到鬼佬嗰種自然），最離譜係連讀中文都要搞到唔似香港長大咁

利申：英國讀書

佢咪教左你lor, 搵個學習對像，再喪煲喪練

倫敦口音比人話鄉下腔，無知都有個譜啊
謝拉特就鄉下

我就覺得講英文扮鬼佬無咩問題
但係唔該唔好連講中文都扮鬼佬啦大佬

個人認為，BC都無TH把聲咁正

學IPA

但佢把聲好好聽
好鬼正

明？

個人唔識欣賞。

都係聽返radio 5好啲。

忽腰

覺得美國口音比較自然同易聽，不過學好grammar同vocab重要過練口音啦

之前住過倫敦一排，d人都唔會理口音，通街都係印度/亞洲/東歐口音

反而聽慣咗British 聽American會好唔慣
尤其有啲劇好重American accent

我覺得佢把聲chok 得黎好聽
比起澳洲，南非，法國等等國家嘅人講英文好聽得多

話係英國好少聽到人用呢種口音，咁實係，唔會通街都係bbc 口音啦。而且本身英國各地不同階層都有不同口音。

唔關實際聽唔聽到事

你講法國、南非，人地母語同英語都係用alphabet 而各自讀音唔同，所以某d字母好大影響。

但係中文唔係用alphabet黎砌字
佢只係執英國佬口水尾，柒唔柒見人見智。
不過佢執得黎東拼西湊，英式得黎雜都仆街銀耳嗰下死。

利伸 倫敦住過幾個月

聽到港女話聽到出水就好笑

你覺得好聽唔緊要，因為好唔好聽好主觀，但你話佢口英文係英國正宗我真係笑而不語，去下英國見下英國人先講野啦

你知唔知倫敦以前有d類似工廠區姐係得d工人係果到 佢地講既口音就係鄉下腔或者你可以話係草根d既人既口音
無知都有個譜呀

劉家傑
楊鐵樑
余若薇
毛孟靜

睇書聽電台真係學好多英文同英國文化

好噁心呢到D人 就好似你屌唔到條女 係咁話佢柒同臭一樣

呢樣你又啱，倫敦都可以分到幾種，但工人果種口音普遍唔會叫倫敦口音，bbc講的，同時佢呢個都唔係工人果種

識嘢
不過唔好話華人，對本地人嚟講，外人用cockney講英語都會好造作

個人喜好david bowie d口音多d

努力過學美式英文
但唔慣捲舌
大陸仔就學到

其實無3%咁少,你諗下全英國咁多名牌大學生加貴族加有錢人,一定唔只3%

Lm我都想學到有個種口音

造作
英文好唔好唔係取決於口音,而係溝通能力

話好聽果班有幾多係英國生活過

佢呢種UK accent 幾正

成班連自己母語都講唔正
學人講英文口音

有咩地方或書學IPA好

好自然

講真點先練到咁?

要砍掉重練由發音開始學起?

唔理佢扮唔扮野啦

總之一定好過我

好好聽
之前有個post 又係講蕭叔叔口音
一班fans衝入黎護主
見人話佢講野chok 唔自然就係咁屌

X2

Uncle Siu 係我地以前代課老師，個時考oral佢都好幫忙

以前佢口音都唔係Exactly 依家咁，我估都為左做好d花左好多時間研究

利申： 勿相認

係, 佢真係自然, 因為佢真係英國大

蕭叔叔只係 chok, 聽得好辛苦
除此之外, 佢成日教埋d slang, 根本無助提升香港人普遍英語水平
正如你都唔會教想學廣東話既外藉人士講 : "唔好呃我膝頭哥, 唔食辣椒醬" 呢種老土又無乜人講, 又對日常生活無幫助既廣東話

香港人應該學多d vocab, 標準發音就算

屌uncle siu 都比連登仔屌
自己係英國住左都唔短時間,佢呢D根本唔係叫chok
只係大家見佢香港人但講British accent 覺得奇怪少少者.
我係呢邊識好多BBC都係大概呢種accent,而鬼佬更加係多不勝數
香港人最鐘意屌人口音,講得7又屌3,講得夠標準又屌人chok

同埋無一樣口音會叫做'CHOK',口音唔係chok就會有,佢係長時間用呢種tone講野先會你地所謂既'CHOK'得咁自然

最後我覺得屌人/崇拜人口音無咩意思,只要唔好太離譜到聽唔明根本無咩所謂,鬼佬根本唔care你咩口音

根本又係睇對象鬼佬講廣東話唔正香港人唔會笑，大陸人講得唔正又咪笑鳩人

答案係因為香港人最鐘意睇香港人唔順眼

問題係蕭叔叔既口音真係「為扮野而扮野」
你再對比上面講攝影個youtuber 口音就分辦到

鬼佬講廣東話講到粵語殘片咁你笑唔笑？

我英國讀書
身邊英國人冇嘅好似蕭叔叔咁開口音
蕭叔叔太賣弄 我自己覺得聽落唔舒服

蕭叔叔佢自己私底下咁講英文無人會理佢
但佢開 fb page, 比晒錢推 post,
教導「蕭叔叔式英語」就好似有d 問題

我身邊professor同學都係講嘢有flow
蕭叔叔就有啲似chok把聲出黎咁
accent我都唔知佢係英國邊度
首先唔係中部 亦都唔係北部
倫敦嗰頭又唔似

無知一問 有邊個英國人英文發音同個蕭叔叔係相似

其實香港人點解唔可以proud of 香港係HK accent ?
與其努力擺脫，不如為自己來自香港驕傲
利申：係英國生活，頭兩年想練英國口音，搞到冇咩自信講英文
今年覺醒左，我地應該為自己來自香港自豪（accent signify 你來自香港），自此英文流利左好多（可以直接用英文思考）

同埋hk accent令鬼佬完全區分香港人到大陸人
點解我地仲要突登扮人地